“留嚟做乜?死守咪又係畀人拉”

我同大家分析下點解咁多人會喺度講埋呢啲說話

首先，多數佢哋一係喺屋企食花生，一係有去現場，但企嘅位置明顯冇咩壓力。所以，佢哋唔明白嗰種氣氛，更加唔明大家其實真係好想贏。

第二，承接上面講嘅嘢，對結果嘅諗法嘅問題。即係大家想要嘅結果根本就唔同。有啲人想大家平安無事，唔想有犧牲，咪嗌走，好多時佢哋對勝利並唔太執着。而有啲人想贏，咪自然用盡手段，就算自己犧牲，都唔重要。

分析完心態，我又答下“留嚟做乜，死守咪又係畀人拉”呢個問題。

之前已經有po講過呢啲問題，當然有啲人唔buy，所以今日咪又講“咁做搞到好多手足畀人拉哂”

我想從另一個角度答下呢個問題。
就係時間會證明一切
如果我哋爭取到民主，咁之前所做嘅咪值得;相反，爭取唔到，咪做乜都係冇用。
其實大家都唔知呢場運動/革命嘅結果，又何必話邊樣嘢做嚟冇用。

最後，我想問你班友，除咗識講呢句，仲識講啲咩有用嘅說話?有冇幫手諗戰術?你哋可唔可以真係畀啲貢獻，而唔係每日喺度批評前線嘅做法。

利申:並非前線，但睇唔過眼，前線明明犧牲最大，但每次冇咩人欣賞感謝，正係喺度批評。一個月前嘅我都唔明白前線，但之後我學識尊重前線

多謝所有手足，你哋做乜，我都唔撚會割席

多謝前線

光復香港

時代革命

(置頂)促請民陣盡快宣佈730全港大罷工

呼籲民陣號召730大罷工

前線好勇敢

多謝前線 不割蓆 不分化

要光復香港，大家一齊手動罷工啦！！！

打爆啲交通燈會唔會易過全民死火燈？

前線諗定逃生路線

大家快啲搵路線好過啦

教大家如何分辨軍師／風向Post

正如衝立法會班示威者有以下想法：
Daisy和Nick在衝擊後一方面不斷轉換居所，到不同朋友家暫住，避免警方追捕。另一方面聯絡律師，為被捕做好準備。他們很驚慌，擔心會被捕，但5年來他們嘗試各種方法，最後結論是只有訴諸暴力才有效。Daisy、Nick和他們的同伴一樣，並非一開始便認為和平示威無用，但歷時79天的佔中運動沒有帶來一點改變，對他們是很大打擊。Nick說：「事件顯示若你採取和平方式、只在街頭靜坐，政府會毫不關心。在他們眼中，你們只是一群坐在街上的人。」他又說：「我們已沒有甚麼可輸，這就是我們開始反抗的原因。」
Source:

大家唔好再開post或屌或問或指輝，要都等撒哂人先

而且前線有前線決定，每個決定都係剎那間做決定，我地插唔到咀

我地可以幫嘅係幫手推返啲有用有資訊嘅上去
巴絲係前線無咁多時間check嘢搵嘢，推上去可以令佢地係熱門一搵就搵到，你地都見速龍幾快，多啲資料佢地先唔會做錯決定

如果有地圖po請推，電視係一睇就睇到好多好多，但前線睇唔到電視完全無機會收到最新消息，完全唔知狗點安排（希望有巴絲可以以直播嘅資訊整地圖，好似元朗咁）

另跪求文宣整合

612基金介紹嘅醫療團體

重申多一次，唔明點解前線要留既請入，前線只會係以下三種情況下徹退。

抗爭者唔怕身體受傷，但怕坐監有案底，不過我地可以令義士連有案底都冇咁驚

我係急症室醫生，教你發夢受傷點樣睇醫生。

醫生：發夢被捕時不要上警車

【瘋狂置頂】請 立 即 不 斷 課 金 支 援 所 有 受 傷 被 捕 義 士！！！！！(2)

[初心]希望大家仲記得呢八個字 兄弟爬山 各自努力

認同樓主的講法，除左幫手諗戰術
未得閒睇 Winter on fire
唔明點解下下同烏克蘭比較!
個人立場係[你無可能硬碰硬鬥得贏黑囧]
所以無可能認同送頭!
咁，點？咪用消耗戰囉!個個星期攪兩嘢!唔好送頭，齊上齊落!

就好似呢啲po
講完前線未必諗得夠好，所以要聽下其他人講，但成篇嘢又係除咗叫人走，又係冇乜實際有用嘅意見
大佬，有啲新意啦

前線做決定！！其他人收聲！！

push

落場跟本就冇乜時間睇電話睇資訊
你估唔想開天眼睇咩，但資訊混亂，信既只可以信自己

你地睇曬電視緊係講得輕鬆，退呀退，走呀走
但你知唔知前線唔想令警方覺得我要清你就清你
要比佢地知道佢清場都會有後果。

多謝前線手足

我認我係冷氣撚，但想問，唔走，做得乜？
黑囧無限武器，有糧出有補給，有權力保護

單次戰我睇唔到點贏!

不割蓆不分化

講真話唔想令清場容易，有啲人會繼續唔buy，但最重要嘅係你根本就唔知今日所做嘅對將來成敗有咩影響，使乜講話守冇用

冇錯
滴水穿石
聚沙成塔

ageer

咁啊軍師有無教人點樣撤退
得把口叫人撤就全部人平平安安返到屋企仲要唔怕秋後算帳?

人地用血肉幫你試戰術
要做嘅只係幫手諗點升級同點進化/文宣/傳播資訊

喂 未諗倒戰術者, 咁唔好博拉住先丫

但走咗又做到啲咩呢?我想講大家都唔知咩方法先係最有用，所以咪樣樣試下。你話呢樣冇用嘅同時，你要畀下有咩方法係有用
依家我哋面對嘅情況好惡劣，真係唔知贏唔贏到，好多方法我哋試咗，到依家都係輸緊，係咪就代表唔做呢?

戰術係靠經驗而諗到，不如你諗下呢個月同612嘅分別

住北區既手足 不要回家~~~~~~~~~~出旺角通頂

絕大部分人唔係想批評, 係唔想前線留係度被捕
其實你可以再自私諗叫人走果班人, 佢地係想你地留力唔被捕去為佢地做更多既野
再自私d諗既佢地想真真正正你地值得犧牲既時候先比你地犧牲. 呢個係幾時冇人知, 但至少今時今日我地既狀態係未值得咁做住

的確冇人知做咩有用
但點解咁多人都認同需要撤退? Be water?
因為你死守完全係極高風險 但對呢場運動唔知有咩幫助既舉動
我都好多謝前線肯企出黎 但唔代表就要盲目支持前線

我預測今晚真係會全軍覆沒, 拉幾百個
前線人數有限, 黑警就係針對呢點
拉一個就少一個...

你點定義輸贏?
我就覺得輸哂每一場戰役都唔重要
重要既係場運動既勝利
點解場運動宜家開始見到曙光? 因為我地贏左既係民意呀

今晚黑警大哂欄已四面包圍，準備入地鐡站，小心了